烏克蘭巴士武裝挾持事件：總統被迫推片「地球上的生靈」

「如果總統不幫推瓦昆．菲尼克斯（Joaquin Phoenix）的片子，我就自爆！」烏克蘭西部大城魯特斯克周二驚傳一起重大的人質危機。一名44歲的武裝男子持步槍與炸彈，挾持了一輛巴士與車上的16人。過程中，該男透過社群網路狂發訴求並監控實況，甚至數度向包圍的警察開槍、投擲手榴彈，險些擊斃出面談判的全國警務次長。全案透過媒體驚動烏克蘭全國，最後更迫使總統澤倫斯基（Volodymyr Zelensky）親自致電歹徒，並同意作案者的其中一項訴求——以總統之尊，宣傳好萊塢影帝瓦昆．菲尼克斯旁白的動保紀錄片《地球上的生靈》——最後，烏克蘭總統官方臉書真的發出了一部6秒的「好片必看」宣傳短片，挾持巴士的歹徒也依約投降，無傷釋放所有人質。

最近咁多藍店執笠
呢招諗得過

環保戰士

總統做得好

大家可以想像下如果係柒婆會點做

不能跌入圈套

嘿~香港政府係唔會中計 嘿~

社會會停擺

之後就要佢公開拍片屌豬了

暴徒係唔會得逞

素食撚又贏

搞到又手榴彈又盛居然係推條動保片

勇武環保撚

黑鏡第一集

左膠不阻交

屌豬

pk鄧搵槍手伏擊

理L得班人質，除非佢D仔係人質之一

人質危機解除後，收到通知的澤倫斯基總統，也隨即撤回並刪除了對《地球上的生靈》的推薦。但在混亂後回神的烏克蘭輿論與媒體意見，卻開始質疑總統配合「恐怖分子要脅」的作法，於反控策略與國家政策來說，究竟是否合宜？恐怖份子可以強迫總統發出文告影片，明天親俄的分離主義者，是否可以提出更難堪的要求？不與恐怖分子妥協的國際應對原則，是否已因此破裂？

但對於種種質疑，澤倫斯基本人則以「全員平安就好」，輕描淡寫地帶過了令人困擾的應對爭議：「結果才是最重要的，大家都還活著就好...再沒有什麼比拯救人命還珍貴，我們今天可沒失去任何一條命。」

當天賓賓班pk

依Ｄ咪領袖

黑鏡屌豬事件